環球時報總編用iPhone貼文：「抵制美國！支持中興！」

中美貿易戰爆發在即，近日美國商務部指 ZTE 中興通訊向伊朗等國家出售通訊設備，違反美國出口禁令而不加改善為由，對其實施 7 年期間的零件禁售，大廠如 Qualcomm 都不得向其供應晶片。事件令中國人民日報旗下《環球時報》總編胡錫進最近瘋狂貼文，呼籲中國人支持中興、抵制美國。不過他的微博帖文卻出賣了他，在帖文的日期旁邊，很明顯標示是從 iPhone 7 Plus 發出。

美國商務部宣布禁止美國公司向 ZTE 中興通訊出售零部件。事件令不少「愛國人士」憤慨，包括人民日報旗下《環球時報》的總編胡錫進。他在微博指美國商務部對中興下手，是因為害怕中國在 5G 上領先的發展勢頭，所以孤注一擲。又指「當年美國向中國賣程控交換機，每一部賺了我們多少錢！」。最後還呼籲中國人要支持中興，抵制美國。而胡錫進還在另一段發表的影片中指出，如果中美貿易戰全面打響，令中國人的生活受到影響，賬也要算到華盛頓的頭上。

不過不少網友都發現了胡錫進這篇帖文有一個重大「漏洞」，就是帖文日期旁邊，標示了這篇文章是「來自 iPhone 7 Plus」。這件事情遭到中國網民的嘲笑，將已加上紅圈的截圖廣傳。有網民問他：「胡總，甚麼時候買華為手機？」，亦有網民問他「拿著蘋果但叫大家支持華為中興，要臉嗎？ 」。有網民就很清醒，指 5G 的優勢根本不在中國，核心部件都掌握在別人手上，中國有何優勢可言？

目前仍然有不少網民在胡錫進的微博留言，但他一於好少理，繼續發表「愛國」文章。

又係得個把口

5毛: 現在究竟是應該抵制美國貨，還是抗議美國不賣東西給我們？

口裡說不，身體卻很誠實

iPhone係中國製造喎………

要不是比國公司比訂單

中國組裝咋喎
無設計圖佢撚識裝?

冇os點支持

要不是我買你貨，否則你仆街
要不是我賣你貨，否則都係你仆街
世界是中國的，中國經濟可自成一系

死傻西

少看我國的實力